礙於面子問題 終國寧願TikTok係美國被封殺都唔比人收購

Beijing opposes a forced sale of TikTok’s U.S. operations by its Chinese owner ByteDance, and would prefer to see the short video app shut down in the United States, three people with direct knowledge of the matter said on Friday.

ByteDance has been in talks to sell TikTok's U.S. business to potential buyers including Microsoft MSFT.O and Oracle ORCL.N since U.S. President Donald Trump threatened last month to ban the service if it was not sold.

Trump has given ByteDance a deadline of mid September to finalise a deal. However, Chinese officials believe a forced sale would make both ByteDance and China appear weak in the face of pressure from Washington, the sources said, speaking on condition of anonymity given the sensitivity of the situation.
(消息人士指出 中方覺得如被強迫出售 會令人覺得ByteDance同強國係廢丁)

ByteDance said in a statement to Reuters that the Chinese government had never suggested to it that it should shut down TikTok in the United States or in any other markets.
(ByteDance當然就否認收到黨任何指示)

Two of the sources said China was willing to use revisions it made to a technology exports list on Aug. 28 to delay any deal reached by ByteDance, if it had to. China’s State Council Information Office and its foreign and commerce ministries did not immediately respond to requests for comment sent after working hours.
(如有必要 會將有關科技加入管控名單去阻止交易 被問到強國當然又無回應)

Asked on Friday about Trump and TikTok, Chinese foreign ministry spokesman Zhao Lijian said at a regular press briefing that the United States was abusing the concept of national security, and urged it to stop oppressing foreign companies.
(睇戰狼發言生成器就OK)

全文:

Reuters has reported that TikTok’s prospective buyers were discussing four ways to structure an acquisition from ByteDance.

Within these, ByteDance could still push ahead with a sale of TikTok’s U.S. assets without approval from China’s commerce ministry by selling them without key algorithms.
(唔將核心技術出售就可以唔洗終國批准)
老老77 完全唔知一個垃圾app有咩核心技術咁巴閉
你唔包埋人地仲要同你買? 點知有無後門?
買家肯侵都可能ban

ByteDance and its founder Zhang Yiming have been caught in a clash between the world’s two preeminent powers.

Trump last month issued two executive orders that require ByteDance to sell TikTok’s U.S. assets or face being banned in the country, where the app is hugely popular among teenagers.

咁樣先醒
寧願唔要嗰小小錢
班左膠美豬冇𢭃陰玩又要反侵了

其實都係得個推薦算法值錢

最終會因為面子問題而要與美國開戰

Good

為左面子連幾百億都唔要

最緊要"嗰小小錢"都唔係中共自己

任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應！

其實有咩係外國big tech做唔到
我就覺得只係個既有fan base值$$

屌 其實spyware一蚊都比多佢

其實都係 young voters應該更憎侵
本身賣到就win win
唯有希望D big tech快D整個代替品 應該就唔難
DLLM twitter之前做咩自己唔玩Vine

其實係所有野

big user base -> better and bigger dataset -> better trained model/recommendation algo -> bigger user base

佢值錢係因為佢呢個cycle已經snowballing緊
如果淨係要佢一樣你要都要諗辦法推返郁佢先

big data就梗係值錢啦
所以技術層面唔係美國有咩做唔到?
如果仲有core野bytedance可以唔disclose
係咪即係仲有backdoor

利: IT盲

左膠又多個藉口反trump 了

無
social platform唔係咩黑科技 Facebook, Twitter淨係賣純技術都係唔值錢
值錢既都係train好左同又不斷refine緊model + acquired user base

唔係面子問題啦
擺明係博年青人暴動/大大力反侵

咁我諗兩樣都有份嘅
本身反侵都係反 tiktok users又未必一定係voters
有得賣個垃圾app收幾百億你估佢唔想咩

仲有，戒毒係痛苦，但早d戒毒就少d痛苦。

睇下香港自由行？香港就係吸佐太多年毒，而家冇哂自由行就差唔多攞佐香港條命。

問題係有班腦裝屎唔係咁諗
有班直頭係用黎揾食 可以話無其他求生技能
之前侵岩岩話ban時 tiktokban上trending
你睇班所謂gen z講咩真係會睇到

美國TikToker: 無咗TikTok我點搵食 點住L.A.大屋呀!!!

唔係media platform
不過之前睇過篇文話netflix有個algorithm好把炮
係做得比其他streaming service好
d suggestion好準之類 比用家體驗好好
(我自己只係有netflix無用其他就比較唔到)

咁睇黎tiktok如果無個fan base真係甚麼也不是
真係$1都比多佢

本身仲諗住，美國買左佢姐係送幾百億美金比中共回血，中共用呢啲錢可以買到好多糧食解決下問題(呢下侵侵醒，最後美國農民又贏)
依家小學雞話唔賣，幾百億寧願射落海，人地就art of deal，佢就為左面唔撚deal

Laughed

根本盤數有問題
一賣就穿崩

係 我第一次聽到叫價幾百億都心諗做乜鳩
點知又真係有人想買
侵呢招原本迫到佢賤賣 廢青又無野好噪
原本win win
佢支共寧願扮有寶鬥氣唔賣 只係加速decoupling
更加令人睇清楚bytedance係under支共 根本無自主可言
young voters怨氣係會又大d
但我諗唔會因為一個tiktok有人轉軚 本身憎佢嘅都係never trumper